\chapter{Scanner}
\label{chap:scanner}

\section{Übersicht}
\label{sec:scanner_overview}
Der Scanner ist der koordinierende Part des ersten Aufgabenteils.
Er fordert vom Buffer immer wieder neue Character an und übergibt diese an dem Automaten, solange bis er vom Automaten ein Stop bekommt.

\section{Datenstrukturen und Funktionen}
\label{sec:scanner_datafunc}
Der Scanner ruft zu beginn seine Methode \texttt{getChar()} auf, um sich aus dem Buffer den nächsten, zu lesenden Buchstaben zu holen.
Diesen Buchstaben speichert er dann in seinem eigenen, internen Buffer zwischen und ruft die Methode \texttt{putChar()} des Automaten auf, damit dieser den gerade aktuellen Buchstaben verarbeitet.
Dies wiederholt er so lange, wie die Methode true zurückliefert, der Automat also noch in einem zulässigen Zustand ist.
Sobald er ein false zurück bekommt, beginnt er mit der Analyse des gerade verarbeiteten Wortes.

Nun ruft der Scanner die Methoden \texttt{getType()} und \texttt{getBack()} des Automaten auf, um einerseits die Information zu bekommen, von was für einem Typ das gerade gelesene Lexem war und zudem, um zu wissen, wie viele Zeichen nicht mehr vom Automat akzeptiert wurden, um zu wissen, wo das nächste Wort, das gelesen werden muss, anfängt.

Je nachdem von welchem Typ das gerade gelesene Lexem nun ist, entscheidet der Scanner, was damit zu tun ist.

\begin{enumerate}
\item War es ein Leerzeichen, Zeilenumbruch oder Kommentar, ignoriert er es einfach und beginnt das nächste Zeichen zu lesen.
\item War es ein unbekanntes bzw. unerlaubtes Zeichen, dann gibt der Scanner eine Fehlermeldung aus und liest das nächste Zeichen.
\item War es ein erlaubtes Zeichen, das nicht in die ersten beiden Kategorien fällt dann verarbeitet er es weiter.
\end{enumerate}

Der erste Schritt der Weiterverarbeitung ist das Aufrufen der Automatenmethoden \texttt{getLine()} und \texttt{getColumn} um herauszufinden, an welcher Stelle im Code das Lexem steht.

Falls das Lexem vom Typ Integer ist wird nun sein String in ein Integer geparset und dieser als Integer im Token gespeichert.
Ist es ein normales Lexem wird seine Länge berechnet und ein Schlusszeichen an sein Ende gesetzt.
Dieser String wird nun der Symboltabelle übergeben, die gegebenenfalls einen neuen Eintrag mit dem gerade erhaltenen Lexem erstellt.

Der letzte Schritt ist nun das Erstellen und Zurückgeben eines neuen Tokens aus dem gerade verarbeiteten Lexems.
